特金肢體語言 洩露兩人情緒

美國總統特朗普和朝鮮領袖金正恩在新加坡舉行歷史性峰會，兩位領導人之間的互動和肢體語言，洩露了他們當時的情緒及對彼此的態度。

路透社引述肢體語言專家報道，在特金首次見面歷時13秒的握手中，特朗普展現了他一貫喜歡主導的態度，主動先向金正恩伸出手，握手後還輕拍對方手臂。

金正恩也不甘示弱，緊握特朗普的手、直視他的眼睛，然後才鬆手轉向媒體。

澳大利亞肢體語言專家、著有《The Definitive Guide to Body Language》的Allan Pease 表示：「這不是一次簡單的握手。」

「那是一上一下，有一種議價的意味，每一個都想把對方拉向自己。每個人都不讓另一個人佔優勢。」

在峰會召開前，特朗普已經放話說，他在會談的第一分鐘就能感受到，金正恩對於落實朝鮮半島的和平是不是認真的。

要製造權威性對特朗普而言並不難，因他是世界領袖、成功商人和前電視人物，對於如何使用肢體語言非常熟練。他的身高也比金正恩有優勢。

在轉身進入會議室進行一對一會談時，特朗普試圖通過與金正恩閒聊來舒緩緊張氣氛，並且讓金正恩稍為走在自己前頭。

但即使金正恩在他前面，特朗普仍然主導兩人的談話，他還輕拍對方、用手勢引導對方進會議室。

金正恩同樣輕拍特朗普，試圖奪取控制權。當特朗普講話時，金正恩多數時候低著頭聆聽，但也抬頭好幾次。

Pease說：「唐納德·特朗普以和解的方式說話，幾乎是順從的，但他的肢體語言清楚地表達‘我是這裡的老大’。」

「如果你不知道他們的身份，你會以為那大個子是父親，小個子是兒子。」

總部設在新加坡的企業培訓公司Influence Solutions的總經理Karen Leong指出：「他們每次握手，你都可以看到他們的指尖變白，這兩個人是阿爾法男。」

她進一步解釋說，特金兩人都設法展現主導性，所以握手都很用力。

不過她認為，當特金坐下之後，他們就難以掩飾他們的緊張。特朗普露出一副嘴角傾斜的微笑，雙手有些不知所措；金正恩則身體傾向特朗普、眼睛盯著地面。

「特朗普是一名賭徒，他正在賭博自己能夠像家長控制頑皮的孩子一樣控制朝鮮。」 Karen Leong表示，這與金正恩形成對比，金正恩能失去的相對少一些，因為特朗普同意與他見面就已經是他的一大勝利。

這是金正恩第一次與國際社會有重大互動，從他面對攝影師迅速按快門的表情，可看出他的敬畏和驚奇。

Pease補充形容：「金看起來有點像身處主題樂園的一個孩子，不是驚嚇，而是興奮，還有一點緊張。」

在短暫面對媒體之後，特金兩人舉行了約45分鐘的一對一閉門會談，再由美朝其他官員加入進行擴大會談。雙邊工作會談結束後，美朝代表緊接著出席工作午宴。

此時相信會談已取得成果，特朗普心情顯得比會談前輕鬆，甚至向在場拍照的媒體開玩笑，要求把他們拍得「好看、英俊和纖瘦」。

特金用完午餐，還出乎意料地在沒有保安陪同下，在嘉佩樂酒店的花園內散步。特朗普還讓金正恩一窺他的專車「野獸」。這時候的他們看來非常放鬆、自然，應該是對彼此有了進一步互信。

美朝兩位領導人再度出現媒體面前，是舉行萬眾期待的簽署儀式。這期間他們多次握手，每次都是特朗普先伸出手，再次展現出他是「老大」的姿態。

在簽署完畢，轉身離開時，特朗普用左手拍了拍金正恩的後背，金正恩也禮尚往來，用右手搭住特朗普的後背。兩人一來一往，難分高下。

這歷史性會晤，究竟誰才是掌握主導權的「大佬」、可以笑到最後的真正贏家，還有待時間來說明。

特金肢體語言 仲以為未聽過既學名

這歷史性會晤，究竟誰才是掌握主導權的「大佬」、可以笑到最後的真正贏家，還有待時間來說明。

支那又贏

唔轉埋啲圖

手指 尖形表示自信

唔洗講都知侵 alpha male 啦

終国才是最大贏家